[百屌成材]Sony Xperia 1 工程機相機實拍比拚各大旗艦機！

雖然台灣官方尚未提供測試機給媒體，但 ePrice 香港站的同仁則是日前已經取得了 Xperia 1 測試進行體驗了；稍早他們也藉由前來參加 Computex 2019 的同時，在台灣利用 Xperia 1 進行了一些實地拍攝，甚至還請來了多款其他廠牌的旗艦手機來一同進行拍照效果比對。若你對 Xperia 1 有興趣的話，可以在手機上市前先行參考看看 Xperia 1 的拍照效果使否符合你的預期。

而在分享實拍照片之前，我們這邊還是要先強調一下，目前所取得的 Xperia 1 測試機並非最終市售版本，相機軟體也並非 Final 版本，但相機成像基本上有一定水準了，因此還是可以先讓大家參考一下相片細節的部分。

另外，這次除了 Xperia 1 之外，一同進行相機實拍比較的機款還包括：Samsung Galaxy S10+、HUAWEI P30 Pro、Google Pixel 3 XL、iPhone XS 以及 Sony Xperia XZ3。還有，以下的相機實拍場景基本上都是隨手拍，沒有特別挑選什麼特定的場景來比較，不過一般的日拍、夜拍都還是有的，另外如果運用不同的鏡頭拍攝的話，也會額外標示。

xperia 1

s10+

p30pro

pixel3 xl

xperia 1

s10+

p30pro

pixel3 xl

Sony Xperia 1（兩倍鏡頭）

Samsung S10+（兩倍鏡頭）

Huawei P30 Pro（兩倍鏡頭）

Google Pixel 3 XL

Sony Xperia 1

s10+

p30pro

pixel3 xl

Sony Xperia 1（超廣角鏡頭）

Samsung S10+（超廣角鏡頭）

Huawei P30 Pro（超廣角鏡頭）

Sony Xperia 1

Samsung S10+

Huawei P30 Pro

pixel3 xl

Sony Xperia 1

Samsung S10+

p30pro

pixel3 xl

Sony Xperia 1

Samsung S10+

p30pro

pixel3 xl

Sony Xperia 1

Samsung S10+

p30pro

pixel3 xl

Sony Xperia 1

Samsung S10+

p30pro

pixel3 xl

終於唔油畫

都係唔j住之前d試圖都係咁一出就變油畫

由MWC發表，到今日Computex都未正式黎

Xzp都係5月中開賣

嗨 巴打

聽講Xperia 1灰機到7月先有得拎
IFA都就快嚟

你邊到聽返黎
咁on9都信

P30真係笑話黎

草地張夜拍都係其他幾間光好多 DR好d

睇間廠想還原環境光度定推光d

P30啲色真係好難睇

強國人鍾意

係有幾間第1批訂爆左，要等第2批

強國今日開訂3萬部清曬

比較之下個Dynamic range唔係話好好咋喎，無乜驚喜

Sony好似講過佢個hdr係自然真實向

人眼DR極高喎，去唔到人眼級數我諗都唔叫自然真實

其實試相文第一張招牌相一睇，試同我當時4月26日香港發表會後嘅工程機試影 個tone一模一樣。所以訂咗開盒部果再試先可以作準。推出無耐應該會有Firmware update。

P30咁撚柒，啲打手仲好意思話屎為影相靚
繼續攬住dxo個分打飛機啦

Shamesung重假過華為

鮮豔又唔夠三叔
真實又唔夠Pixel Sony
張張相都灰灰黃黃咁到底係乜撚野風格黎？

1+7個相機咁柒都111喇

好似一開賣就有ota

P20 pro開始都偏色嚴重，睇過影藍色牆變綠色，到P30 pro都無改過。仲話AI影相好強大。變色好強大嘛！

Show Pixel最真？

Ryyb會偏色係基本上冇得搞，因為本身已經出左好多年，係掂既應該間間廠都用緊
同埋p30pro個409600iso其實係假
實際得6400，因為之後既iso係靠多張合成上去
手動mode高過6400就冇得較快門速度

P20 pro未有個ryyb喎！但偏色係承繼，應該係AI影響。兩代機都有佢講嘅AI

iphone是旦一部影仲靚啦

iPhone Xs

我都覺，不過一舊同半舊屎嘅分別

果粉不願面對

第一張s10+ 個hdr係咪勁得滯，啲樓有光環咁

等等， 呢個sensor 係可以4 to 1 .
無理由 iso 咁低。
仲有用多張合成 當成iso 增加 嚴格上係做假。
ISO 的測試方法、快門有定義，不能用其它技術就當ISO 增加

ｓ10 成張相都好似p出嚟

Xperia 1

秒左sony

寫話有Iphone XS既

兩千蚊機係咁上下質素啦

一起底就知所羅門之(gakki)係乜人啦, 代代sony都出post話影相勁架啦
實際上連ISO/ DR之類乜都唔識
P30 pro係垃圾, 但講到ISO咪又係靠SONY sensor, iso點會得6400

華為做假唔係第一日

咁垃圾冇拎到出黎比

7000架

好心d華為打手唔好成日衝出黎柒喇

超越單反既40萬iso感光度=偷換概念??

想買，但信住一半先
預訂送垃圾，唔急買

都話左你個on9乜都唔識而家講緊勁既係SONY SONSOR唔係屎為, 手機sensor一早就有iso102400, 而家又Ryyb又Quad Bayer, 本身粒sensor用一千萬像素果陣有iso409600有乜出奇屎為之後點用粒sensor就唔代表冇iso409600 wor

手動mode 6400iso以上冇得較快門係咩玩法
答左先喇柒頭

好心d華為打手唔好再轉移視線喇

咁係屎為問題啦你自己去check吓imx650最大iso幾多啦柒頭

條友已經嚇到傻咗咗

X1 同 Pixel 吊打其他

大貨咪又係油畫

pixel真係好勁

個post係咪變相吹奏pixel

pixel

小心俾狗咬

啲草好似中曬毒咁

咪買呀，過多兩個月減價

唔等喇MWC等到而家喇梗係衝首發啦

Pixel 個DR同contrast真係balance得最好

聽歌方面有冇咩優勢？

你冇用Sony機？
上年三部旗艦機都無油畫化

我之前用Xz2p都唔夠膽咁講

咁其實你駁緊乜?
樓主話"p30pro個409600iso其實係假"有咩錯

以前用Sony機，識用一定係用手動去影。長期係台灣Mobile01 Sony區睇文睇相，未見過油畫相

咪講緊佢錯囉...iso12800多張合成=唔係iso12800?

D狗咬人話人咬佢

你有冇睇上面架
佢個ISO12800係靠多張低ISO合成喎
M MODE較到ISO高過既6400既時候冇得較快門
請問咩叫ISO?????

我用Xz2p 影左咁多相
手動同自動都有可能會油畫

你最多咪話佢個M mode假, 冇得set快門, 點可以得到張快門快左既相然後話ISO假更何況冇張相既exif睇, 如果ISO6400果張相係4800萬, ISO12800果張係1200萬成件事就更合理

你可以話個效果同樣做到12800既感光度既相片
但係靠合成出黎既相,快門唔可以控制,已經唔係攝影定義既ISO啦
問多你一次啦,咩叫ISO?

你冇病呀?講緊好似A7R3果種Pixel Shift咁用ISO12800既相合成, 唔係由iso6400合成做iso12800

屎為邊到有講佢係用Pixel Shift?

咁除左段youtube果個人講知外有冇其他人話係假ISO?

答唔到人就避開問題
連續幾個問題都避開我啦剩係識避
有冇其他人話佢係假ISO係重點咩?重點係個POINT硬唔硬淨丫嘛
幫你答埋啦,ISO係底片/CMOS對光既敏感度
6400咪影到6400既相囉,12800咪影到12800既相囉
唔好拎Pixel Shift黎擋啊,佢合成後唔會claim自己影左張51200既相出黎架
但係屎為用幾張低iso既相合成出黎話自己影到iso12800既相重要極低noise丫嘛,咁都唔係假?

咪話本身話佢用低iso合成係錯囉低iso點合成做快門快左又光左呀

咪姐係佢聲稱12800iso係假囉
問多你一次丫
咁其實你駁緊乜?
樓主話"p30pro個409600iso其實係假"有咩錯

你其實知唔知自己講緊乜
如果iso係假, 會唔會得個支那人講

你可唔可以示範下點用iso6400係極暗環境合到iso409600咁光出黎

咪不嬲講緊個iso係假係因為佢影張相個陣唔係cmos有iso12800,而係用多張低iso合成
而成果真係有一張iso12800效果既相片(但係犧牲左快門可控性)
同埋乜一樣野真定假一定要人地都講先岩?唔可以自己推算?

iso12800張相快門快左又點可能用低iso合出黎, 你去相機台問下人有冇可能用低iso相扮高iso相啦

正常相機梗係唔得啦
你唔係唔知屎為依一代出左名AI修正相片啊嘛

假iso都講得出

係啊假iso啊

"基本可以确认这个 ISO409600 是靠 digital gain，这和你用更低的 ISO 拍完 raw 后期进软件拉亮度是没有任何区别的——比方说 Lightroom 可以轻松拉 5EV，那你拿一张 ISO12800 +5EV 其实也就等效 ISO409600 了，这个指标市场营销意义远大于其实用性。"

華為雖然官宣P30系列主攝像頭的ISO可以到409600，但實際上只有Pro可以，P30隻能到204800，而且整個系列的主攝至多只能輸出ISO 6400的RAW，超出6400以後不但無法輸出RAW，快門速度也會自動限制到一個與之匹配的固定速度：409600就只有0.5秒，51200-204800是1/4秒，25600是1/8，12800是1/15秒，這些規格無論在什麼模式下都是自動多幀

問題黎啦
出到等效iso409600既jpeg相片,算唔算係cmos去到iso 409600呢

仆街老啦腦筋轉慢左
影完raw扔入lr推下ev已經係扮緊啦

加EV可以快門快左都唔知可以講乜

你講緊乜啊,你話有冇可能用低iso扮高iso相丫嘛
我咪答緊你影低iso,under左既相扔入lr推咪可以扮囉

喂係wo
出到等效iso409600既jpeg相片,算唔算係cmos去到iso 409600啊,我好想知啊

你知唔知推完張相會點呀

多noise丫嘛講到未推過咁
一路都講緊部機係靠多張under左既raw合成黎推先出到等效iso409600既jpeg相片
所以先話所謂iso409600係假咋嘛
你都未答我喎
出到等效iso409600既jpeg相片,算唔算係cmos去到iso 409600啊

條撚屌唔會答架

死柒頭剩係識問問問
我問親你既都唔答，唔識答定唔敢答啊

幾時冇答你個柒頭呀如果加EV可以做到iso409600,
係咪得華為可以做到呀?
你用SONY手機試下用ISO6400影RAW, 再試要加幾多EV先有ISO409600既亮度啦Google Pixel 3咁勁都做唔到咁光咁實啦

又冇答啦
1.得屎為做到係因為合成+AI補正丫嘛
2.出到等效iso409600既jpeg相片,算唔算係cmos去到iso 409600啊
答啦柒頭

乜哩條問題咁難答咩
出到等效iso409600既jpeg相片,算唔算係cmos去到iso 409600啊

1. pixel3咪係合成+AI補, 都做唔到iso409600既效果啦低光拍片係咪又iso6400合成上去呀, 取景係咪又拉高EV呀
2. cmos去到iiso 409600咪出iso409600既jpeg囉

笑撚死人咩
cmos去到iso 409600係出到iso 409600既raw檔啊
翻去學下師先啦好嗎

笑到仆街

屌，原來raw同jpeg都未識分就學人上黎嘈